田北俊：難以評估自由黨會否再次分裂

【Now新聞台】自由黨榮譽主席田北俊在本台節目《大鳴大放》指，聰明的建制派應反映民意，在反修例風波爆發前勸阻政府，而自由黨這次無擔演這角色，是因為身兼行會成員的主席張宇人幫政府「箍票」，他又指自由黨不能凡事支持政府，否則會模糊角色。

自由黨四名榮譽主席聯署，要求黨主席張宇人辭任行會，聯署人之一的田北俊在本台節目《大鳴大放》指，23條立法時自由黨倒戈是阻止政府做錯事，但在反條例風波，自由黨無擔起這個角色，他認為問題關鍵是張宇人的行會成員角色。

田北俊指自由黨並非泛民，不會反對政府預算案或施政報告，但亦不會凡事支持，他無回應這種路線是否建制派壞孩子，反而用了另一個形容詞。

反修例風波持仍未平息，曾鈺成指只有在改革政制才能根治深層次矛盾，但田北俊認為目前難以重啟政改，亦不認為北京會放棄831。

他又認為，要緩解社會緊張氣氛，林鄭月娥至少要正式宣布撤回條例，並成立全面的獨立調查委員會。

犬隻要坐監，佢地仲唔發癲狂咬人